數 據 已 證 明 天 文 台 胡 亂 發 出 暴 雨 信 號

2018年6月7日

[size=4]上班時間大暴雨 多處水浸 - 天文台全日沒有發出住何暴雨警告信號 （天文台稱由於雨帶較狹窄、移動速度快，影響集中於局部地區，故沒有發出暴雨警告。）[/size=2]

[size=4]2018年8月26日
深夜凌晨局部暴雨- 天文台迅速發出紅色暴雨信號 （雨區集中於天文台以及香港商業地區）[/size=2]

推撚到個死老坑解釋

屯門一滴雨都無 紅雨囉 戇鳩

佢彈黃紅雨時
我望一望窗, 乜撚都無, 一個雷閃都無閃過
再望一望碌鳩, 碌鳩就紅

大交合:個別情況 不作評論

因為今日係假期， 講完

港島優先處理

天文台台長：市民唔需要知，信就得喇

戇鳩大交合

點都要掛下警告訊號
要刷下數據

我話ok就ok

換撚轉一至五朝早，掛條撚咩
屌你老母大交合

就係港島落就即掛
之前成個新界落到水浸都係黃雨

天文台做野唔洗你教！

pish

北區都無cls

屌你，出個分區暴雨警告啦

利申 唔係想幫大交合解釋
但覺得有少少誤導成份
我一睇7/6咁多紅色 即刻屌左出聲
但望望下發現原來係「全日總雨量」黎
其實唔應該post全日 因為暴雨信號個standard係逐小時統計
再睇返逐小時計既雨量圖 26/8既黃色範圍又真係比7/6大啲
預左可能會收負皮
我自己都係落雨會屌大交合唔掛信號既人黎
不過老實講單憑呢幾幅圖真係得唔出咩結論

岩呀 新界洛狗屎咩警告都無

再唔掛既話 全年暴雨信號咪唔夠數囉

我話ok 就ok!

沒事兒沒事兒

屌佢老母

8月26 6月7 既全日總雨量 我都有post出黎wor
無誤導

最大問題係6月7號連黃雨都無 8月26就可以紅雨

19台長住港島好似係

交左更，唔同人做野有唔同做法啦

其實我諗兩日既總雨量都唔應該post
6月7由朝早開始一直落
8月26係由夜晚9-10點左右落
Post總雨量的確係有少少偏頗
如果要比較最好比較返一小時會好啲
至於6月7號無黃雨 我都係覺得大交合始終都係抵比人屌既

一切以港島為準

同埋，淺綠色範圍先係黃雨level
黃色範圍已經係紅雨level

搞返清楚先

我識睇顏色 唔洗叫我搞清楚
只係想講今晚黃色area大過7/6 掛紅雨都唔過份
但7/6點解咁樣處理，我就唔撐大交合

咁8月26日23時幅圖咁大片黃色都冇出紅雨啦

人地港島市區高官住所落雨
你拎黎同牛屎地區比？
訓撚醒未
利申牛屎仔

2305分即刻出左紅雨啦wor

更加極端例子
2016年4月13日
只有黃雨

夏天就完再唔掛下紅雨今年數據會好難睇

真係屌佢老母 上次大雨到大馬路都要澗水而行
咩暴雨警告都冇
今次一滴水都冇 紅雨

就係唔係單睇今次
個問題重點就係標準唔一致

我第一樣野最主要想講都係 全日雨量個兩幅圖有啲誤導人啫 你又話無誤導
你唔洗特登浪費時間去搵返兩年前既野 證明比我睇黃色無紅雨呢樣野比我聽既 大交合不嬲都好撚虧 我知

因為今日係星期日
就算聽日落成咁，一樣只得黃雨

天文台我屌你老母

大交合： 我話ok就ok

大交合冚家產

點解可以話誤導你 最多係多餘左姐

我又唔係6月7擺全日雨量圖 8月26就擺一小時雨量圖
咁就真係誤導啦

天文台

黑警都係選擇性執法，大交合都係學佢地

呢啲就係垃圾廢老做野出嚟個結果

天文台：我地話你聽係就係嫁啦，你地要信管理層。公開黎做乜？你地都睇唔明嫁啦

根本弱智

7/6擺全日個個地區都紅曬 咁大雨
下一張又去返26/8 得個一細忽area有綠色黃色
明眼人第一眼睇都覺得7/6嚴重過26/8好多
再望真啲 原來兩幅圖唔係同一個比較standard黎架喎
睇個個就覺得誤導左
你覺得係多餘咪多餘囉 無所謂既
反正我戴曬頭盔好聲好氣同你講
誤導都可以比你講成多餘only
我諗你都係死撐個類人 ok ge

放假任掛架

假設6月7日降雨量函數為Rx(t)
8月26日降雨量函數為Ry(t)

利用中值定理可從總時量圖推算出最少存在一個短時間(t0)中maxRx(t0)>maxRy(t0)

最後講多句
落雨時間都係一個問題
事實係真係咁樣計唔公平
唔係貼多左兩張圖咁簡單
聽就聽唔聽就算

唔好亂拋書包，你個function domain係 [0, T], 咁你take完max後又點樣用MVT呀

推！

有次平日落雨落到擔遮都濕晒鞋 身又濕
一個黃雨都無
淨係普通雷暴警告
搞到我低估左嚴重性 帶咗細遮又無着水鞋
屌你老母天文台

天文台出黎交代下

根本天文台就唔應該隸屬於經濟發展局
而家唔撚會公正 唔撚會係市民角度着想
反正都冇撚用
不如摺左佢啦

天文台隸屬商務及經濟發展局，知咩事

香港都係股市、經濟最重要，天文台都係為錢服務，市民人命傷亡，從來都唔係重點

如果有數據計算到6月7日平均降雨量>8月26日發紅雨降雨量就得

因為今日近天文台維港兩岸個位最大雨，咁咪紅雨囉

如果下次場雨落喺屯元天，落到紫色，都應該冇黃雨

任掛架喎(星期日)

大交合：我話ok就ok

呢個真 日日都應該掛黑雨
想番工番死人咩

黃紅黑雨唔係計一小時雨量咩

次次大埔大雨到水浸都係冇黃雨 仲要村屋位置

主要以尖沙咀為準

屌你老母成個香港紅色紫色都夠撚膽話廣泛地區未受大雨影響

沙田普通過雲雨雨量
紅雨
ok

Victor 好狼死

仲未有馬浚偉

以天文台位置為準

但頭先將軍澳果邊十點幾至十一點幾果排又真係落撚到仆街喎

新界人啲命唔值錢

新界獨立

Push

天文台不如摺咗佢啦
撚係以天文為本咩，懶係學術性咁
做每個決定都以經濟為最大因素

住係山卡拉啲窮撚 Who fucking cares?

中国香港
唔好再ff 香港有咩優勢

屌上星期三天文台個app係錦彈出黎話落緊70都係黃兩

天文台戀殖
只係考慮界限街以南雨量出暴雨警告

要係依啲時候掛下黃紅充數 因為佢之後公布今年掛左幾次黃紅

氣象撚又要出黎解釋

港島天文台

成班牛屎仔嘈嘈閉

經濟局底下嘅天文台

收啦

天文台咁垃圾。就係人都知
每張圖都有註明每小時定全日，咁都誤導 冇腦定個腦生左屎忽到?

洛克人、蓮花亂咁上8就真係誤導 風都冇滴

學術台班氣象撚都屌緊

入嚟就係想睇佢

仲有人會信天文台

dllm

天文台職員死全家啦！

咁可以點

向申訴專員公署投訴？

其實好簡單
台長望出窗口 根據能見到判斷

屯門尋晚得1個雷 響完就收工

攞佢老母臭閪

睇雷達圖一陣準備落大雨 睇下天文台會點掛

其實紅雨真係可以無雨架，哈哈哈哈哈

屌佢琴晚鰂魚涌落到狗屎咁根本就應該要黑雨呀

平日無得卦
星期日要掛返夠本

其實好似係天文台分咗新界九龍港島去監測 如果九龍香港個邊一齊落就廣泛地區
整係新界西落狗屎都唔係廣泛地區 但係其實咁樣計好唔fair 因為新界嘅面積好大

等D垃圾風膠天氣膠出黎解釋下

新界撚就收皮啦好心

其實有無d咩投訴途徑 一人一封mail炸佢都好

咁又唔好咁誇張，尋晚我都係屯門淋住雨跑返屋企

Agree

話明“香港”天文台
關你班新界牛屎仔咩事

不嬲都覺得天撚台唔係用機器check天氣 係用肉眼

例如全星期天氣預報係狂風雷暴 點知當日先改返大致天晴

大交合係咁ga la
隔離仲有班氣象撚幫佢d 占星術兜ga

之前有人話天文台under商貿㗎嘛

放假就勁鬆手

天文台仆街啦

唔開市緊係掛返夠本啦

大交合 服務中環有錢人

老實講，真係想屌佢老味
睇唔撚起新界咩？局部地區

呀處長住邊區先？

跟本唔關港島定新界事，不嬲都係非上班/開市時間會寬鬆啲。
唔好一味仇富，你地覺得住半山啲有錢佬出入會怕紅雨？

點解可以寬鬆

香港島天文台

應該因為要做下每年數據
發出過幾多個暴雨警告
咁佢以後就有籍口
年年都差唔多咁多個
我地有出嫁
喺曬星期六日

你色盲咪得唔出結論囉

天文台一向收市先會做野是常識吧

佢擺明亂閪咁黎，但係都吹佢唔脹㗎

即係原來佢地係off 9-5

,香港一早已死，只係連登仔不願面對

新界低賤囉 仲要問

新界北部係蝗既

呢堆係7月6日嘅數據
6點左右係應該要黃

上 午 3 時 45 分 至 4 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

北 區 0 至 33 毫 米 ，
沙 田 0 至 33 毫 米 ，
九 龍 城 17 至 30 毫 米

上 午 4 時 45 分 至 5 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

荃 灣 2 至 38 毫 米 ，
北 區 0 至 31 毫 米

上 午 5 時 45 分 至 6 時 45 分 ， 新 界 東 ， 新 界 西 ， 港
島 及 九 龍 有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

沙 田 4 至 71 毫 米 ，
黃 大 仙 12 至 57 毫 米 ，
大 埔 0 至 53 毫 米 ，
東 區 1 至 38 毫 米 ，
北 區 2 至 35 毫 米 ，
九 龍 城 10 至 35 毫 米

上 午 6 時 45 分 至 7 時 45 分 ， 新 界 東 ， 新 界 西 及 大
嶼 山 有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

大 埔 0 至 34 毫 米

上 午 7 時 45 分 至 8 時 45 分 ， 新 界 東 ， 新 界 西 及 大
嶼 山 有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

北 區 2 至 47 毫 米

上 午 8 時 45 分 至 9 時 45 分 ， 大 嶼 山 有 閃 電 記 錄 。
各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

離 島 區 0 至 36 毫 米

呢堆係琴晚數據
其實明顯琴晚係較多區份受大雨影響

下 午 8 時 45 分 至 9 時 45 分 ， 大 嶼 山 ， 港 島 及 九 龍
有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

中 西 區 2 至 63 毫 米 ，
東 區 1 至 44 毫 米 ，
灣 仔 14 至 41 毫 米 ，
九 龍 城 1 至 38 毫 米 ，
油 尖 旺 33 至 35 毫 米 ，
深 水 埗 4 至 32 毫 米

下 午 9 時 45 分 至 10 時 45 分 ， 大 嶼 山 ， 新 界 西 ， 港
島 及 九 龍 有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

離 島 區 0 至 77 毫 米 ，
南 區 0 至 66 毫 米 ，
灣 仔 41 至 52 毫 米 ，
中 西 區 21 至 49 毫 米 ，
西 貢 0 至 48 毫 米 ，
東 區 14 至 34 毫 米 ，
荃 灣 0 至 30 毫 米

天文台我屌你老母!!!!

大部份人唔使返工既時間=可以亂掛波

無人返工佢地自己做哂？

根本無需要貼出黎做乜撚野呀 多鳩餘

哦 兒登仔 少少批判能力都無 淨係識用大黃字玩人身攻擊

証明HKG先係HK
九龍牛屎仔

沙田大埔=2個區
灣仔東區中西區=3個

聽落好似幾合理

證明咗新界冇咩落雨都多餘呀？

輕輕一推～ dllm

講緊兩張全日雨量圖 追完post未？

咁香港係分18區 有暴雨警告以黎都係數區分夠6個就不成文咁達標，所以一直都變咗好似重市區輕新界

如果跟現有機制天文台其實一直冇錯，亦唔係胡亂出
要屌嘅係屌點解新市鎮呢十幾年人口多咗咁多都唔檢討個機制

放上天文台Facebook 叫佢回應啦

無人話你就唔知？

推到條友落台

一個區黑雨係有局部大雨報告

不過係廢嘅

大家對琴晚要唔要發紅雨唔好嬲

個天都幫緊我地

沙中線灣仔站同埋膠鐵係落雨落得最多嘅地方

希望啲雨可以浸滿成個地盤

咁通車時就會出糗

落呀落呀

人在做 天在看

係有報應同天有眼嘅

無實際望實
住屯門
好似黃雨紅雨果陣出面一滴都冇
但一取消個訊號就落大雨

經濟及發展事務局
你認為果班淨係攬住銀紙過世既仆街冚家產會識天文氣象咩

證明條仆街係睇住自己個窗黎掛信號
要天文台黎托

依家廣泛地區屌台長老母掛唔掛信號好?

繼續落但又唔好掛紅黑
到時一開就 關雲長水掩七軍

垃圾天文台

見到明眼人果句笑咗
跟本只有眼殘加冇腦先會咁睇錯

雨帶較狹窄
呢點真係又一主觀性判斷

沙中線頂唔順啦
唔掛班工人

屯門上水一滴雨都冇 紅雨
水浸咁款 黃雨

星期六/日 唔開市 掛十號波都唔緊要啦

無知一問，可唔可以憑「危害市民安全」告鳩天文台，告到佢收皮？

不嬲放假鍾意點掛就點掛

child登仔真係child登仔,真係冇改錯呢個名
冇point淨係識得大字

人地樓上講緊乜其實你係咪唔夠智商去理解呀

天文台執柒咗佢

其實真係有weighting都唔出奇
冇人住嘅郊野公園區weighting係0
普通住宅區就1
港島區就3
政府總部100

大交合班友最驚就係做錯野 唔做就唔會錯
合長最喜歡玩面書自high同晒命 成日開吹水大會，有咩事就黑面捉人照肺
利申 發夢

完成唔明你係度嘈咩

基本上佢放果兩張全日圖出來係多餘, 不過何來誤導

我一睇就已經唔理果兩個全日圖啦, 點會比佢誤導到

如果有人比果兩張圖誤導到既, 咁佢自己個人無腦, 學咩人分析, 出返去睇吹水POST算啦

天文狗

然後天文台應該會冇晒人
預測錯天氣要負刑責邊個會做

牛屎仔真係好撚煩
你地特別低賤就係人都知 係要人交待講出口
講真話你班牛屎仔又接受唔到

尋晚荃灣接近無雨，無啦啦話黃雨紅雨

上水大埔元朗落到龍卷風/紫回波都唔會有黃雨
因為只係短暫
吹咩

推

港獨

其實都唔撚洗出圖

剩係尋晚已經知大交合弱智

商務及經濟發展局

本局並同時負責監督轄下八個行政機關的運作，包括投資推廣署、知識產權署、工業貿易署、香港天文台、香港郵政、電影、報刊及物品管理辦事處、香港電台、通訊事務管理局辦公室及駐海外的香港經濟貿易辦事處。

連登天文學家

天氣

天文台仆街唔係第一日既事, 番工日永無天氣警告, 放多日假GDP好似會大跌咁撚樣

又唔諗下番到公司由頭濕到落腳趾尾果日有撚心機做野咩, 屌你老母

人地無亂黎 係覺得你屯門呢啲地方有雨無雨唔關佢地事姐
灣仔中環呢啲落大雨就緊要啦

不推不是人

成班連登仔都冇腦

唔通得罪成班山上人 跟撚住俾富豪省 俾鬼佬投訴咩
跟住要賠咩傢私 名牌衫褲之類

梗係就班有錢佬 犧牲啲平民啦 最多都係嘈一兩日啫
第日又雨過天晴

因為凌晨冇雨冇風掛黑掛十唔影響開市

你講澳門氣象局？

琴日港島大雨閃電到痴撚線

推到上報

果堆開工前收工前真係多謝

咁事實上大交合次次都整慢整快啲風等佢半夜先最近
利申 我個科學主任朋友同我講大交合可以控制天氣

班撚樣又唔諗下近年掛8有幾鬆手
仲要近年都有海馬 天鴿 帕卡呢D有得放風假 就吹撚到自己一次風假都無放過咁

近年掛/落8號已經鬆手左好多
睇下林超英年代, 跟足數據嚟掛/落8號

推到上報！

你老母天文台
依家咁撚大雨黃雨都冇個
住新界唔係人呀

未停過雨
真係賤過狗

公平起見每區都有自己天文台

濕撚哂都冇黃雨

新界佬有丁權有牛騎
住港島九龍唔係人呀

仲未掛得??

天文台自己已經介紹埋仲離譜嘅case
咁都冇黃呀

荃灣大雨到仆街

港島無就無

推到大交合仆街 成個台都係垃圾
搵個連登仔就秒撚左佢

上 午 7 時 45 分 至 8 時 45 分 ， 新 界 東 ， 新 界 西 及 大
嶼 山 有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 最 高 雨 量 如 下 ：

北 區 57 毫 米 ，
元 朗 48 毫 米 ，
大 埔 40 毫 米 ，
荃 灣 34 毫 米 ，
屯 門 27 毫 米 ，
離 島 區 13 毫 米 ，
葵 青 8 毫 米 ，
西 貢 4 毫 米 ，
沙 田 4 毫 米 ，
中 西 區 2 毫 米 ，
深 水  2 毫 米 ，
九 龍 城 2 毫 米 ，
觀 塘 1 毫 米 。

果日又真係未達標喎，得4區>=30mm

因為港島冇雨

沙田倒緊水

上次大埔水浸 死埋人都係黃雨

港島冇雨都黃雨，執柒咗佢啦

新界落到黑雨咁連黃雨都冇

一定係黑雨啦
下 午 7 時 45 分 至 8 時 45 分 ， 新 界 東 有 閃 電 記 錄 。
各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

沙 田 17 至 37 毫 米 ，
大 埔 7 至 37 毫 米 ，
葵 青 11 至 36 毫 米 ，
黃 大 仙 8 至 33 毫 米 ，
西 貢 1 至 31 毫 米 ，
中 西 區 2 至 26 毫 米 ，
荃 灣 12 至 25 毫 米 ，

黃色暴雨警告信號 ( 2018 年 08 月 27 日 21 時 10 分 )

擘大你個屎眼睇清楚

繼續睇你既數據啦

Pish

啱啱出咗俾你地啲新界仔

九龍反而無噚日咁大雨

唔通出暴雨警告係用感覺?

黃了

刷數據

一個鐘30mm同15-30分鐘30mm係兩樣野來
可能佢果個地區短時間內好撚大雨
但攤長左一個鐘之後就變成得黃雨條件
局部地區大雨都不容忽視
呢個亦都係一直屌個暴雨機制係一個鐘之後先掛既最大原因

15分鐘30mm同一個鐘30mm呀

但呢個亦係預測暴雨嘅局限性
超級電腦可以預早幾日知華南係會出現有暴雨嘅條件
但現今世界入面，超級電腦對於預測未來2小時嘅實測降水都係用線性外推法去處理
即係首先要發展咗一個雨區，再拉直線外推去未來嘅雨量，前設係雨區唔會增強同減弱

而即使科技進步咗好多，雨區急劇轉變呢個問題都係未有辦法預測到

55

串夠我地啲新界仔未？

天文台成日話以科學為本，真係笑撚死人
記得舊年六月有次，六點幾七點開始已經好大雨
結果拖到九點幾先掛黑雨
你幾何見過返工返學時間出紅黑雨？
印象中只係試過一次~7:45出紅雨
其他都等打工仔反晒工先出

你都識得講雨區急劇轉變呢樣野
咁好多時落完大雨一個鐘之後先轉紅/黑 其實好多時都已經停左雨
要一個鐘70
咁其實如果15-30分鐘已經有30~40,
又見到64有堆黃波仲飄緊過來
其實係咪就要轉黑呢？
係咪唔使下下等到70先要掛呢？

但有個問題係最強嘅雨區範圍唔大，同埋雨區係會移動
例如個雨區係100mm/hr，但佢只會影響果個區域20分鐘，咁果個區域就會係20分鐘落咗3x mm/hr, 但之後啲弱雨區未必可以用果40分鐘填到呢20mm 而達到紅雨標準

同埋睇雷達就知，07:00 果張可以係100mm/hr, 但07:12 果張除時得返50mm/hr

已經過多半個鐘，其實同黑雨水平仲差好遠
真係15分鐘30mm?

屌拿星啱啱勁撚大雨
返到屋企開電視：黃雨
屌

沙田落足3個鐘
天文台都咁黑暗

天文台唔係出名黑暗架咩

咪講緊仲有堆黃波飄緊過來囉

btw 你呢個case 我個科學主任朋友同我講
如果廣泛地區半個鐘已經3x-4x 而後面係有pat 大範圍黃色雨區呢
大交合會毫不猶豫咁出個紅雨先
但歷史上嘅黑雨大部份都唔係呢個情況
大部份都係喺香港附近超近距離發展雨區再慢慢碌過黎
係雷達見到成餅嘢剷過黎果啲通常都唔達標

咪講左頭先佢係見到短時間內好大雨 攤平左1個鐘之後得返黃雨水平囉

64km算唔算超近距離？

其實你自己睇雷達睇到有幾大啦，根本冇出現過120mm/hr 嘅雨區，咁何來15分鐘30mm

呢個可圈可點，如果係64km 入面自爆嘅咁算超近
但如果係講緊128km 剷過黎嘅入到香港境雨區極速變0 嘅例如多到數唔晒

台長做野唔洗你教

呢d 算唔算 公眾利益??有無法律撚知道 有無得告

邊度有data 可以crawl

我想做分析

真係慘 累你放風假
定係你放都無得放

雖然今次15分鐘係冇30mm
但係雷達有時候會underestimate雨量
好似今次咁雷達只有青色+極小黃色雨區
但一樣多區達標

個post好on9
成堆人係到分化香港人
想令新界人同港島人敵對做乜

垃圾天文台含撚啦

你想要咩data,
data 呢樣嘢做咗好耐，只可以講如果你撇除先入為主同自我感覺良好嘅感覺外
你如果跟住data 去分析你會見到幾樣嘢
1. 暴雨警告大部分都冇出錯
2. 紅黑雨基本上係冇預測成份
3. 8號風球鬆手到達標率係< 50%

雨區低過3km 雷達會掃唔到，所以有時雨量係同雷達有少少出入
今次其實係落得幾平均，所以其實個黃雨係冇問題，亦唔存在大到黑雨咁

你點分析見到123個啲結論呀？
咪鳩up 啦

過去十幾年嘅新聞稿，條link 自己改日子，每小時溫度濕度報告有晒各區雨量

1968-2018年嘅熱帶氣旋報告，你睇8號風球果啲就知鬆手到離晒地

局部地區當時大雨呀 仲睇圖

用現時同上一小時地區雨量，加24小時作為輸入data, 睇下得出黃紅黑嘅廣泛地區standard 有無scientific上嘅bias, 例如favor 左港九觀測點同working hour

呢樣野用5年左右data每日拆24份去做big data 應該會有結果睇有無bias

你當天文台係神連雷達show 唔到果5分鐘變化都預測到？

新聞稿抽出黎啦，對你黎講易過食生菜啦

1. 暴雨警告大部分都冇出錯
冇出錯你都夠膽死講
淨係呢兩三個星期佢個掛波標準已經好多人嘈啦

2. 紅黑雨基本上係冇預測成份
紅色暴雨警告信號
表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過50毫米的大雨，且雨勢可能持續。

黑色暴雨警告信號
表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過70毫米的豪雨，且雨勢可能持續。

人地天文台都講左預料呢兩個字啦 預測算唔算預料？
你話冇預測成份 係呀 佢真係連預測都唔預測呀
到真係一個鐘達標先掛丫嘛
掛得來都停雨啦

OK 應該會過一兩日得閒少少寫個python crawler拎5-10年data base 先

code 我會放上github, 之後個analysis 用SVM/ANN train,

做埋打八號風係咪夜晚同埋假期先打

屌你up乜9呀
人地講緊當時大雨到好似黑雨咁
係講緊當時果個地區落左一陣好撚勁既雨
可能係幾分鐘以內既事 (其實好多時好撚大既雨都係幾分鐘就完 落哂就冇)
咁雷達緊係掃唔到紅波啦
同埋已發生左既野 你仲講乜預測呀

其實暴雨警告一直有不成文標準係大概6區達標就算合格
如果係based on 現有機制去評斷有冇出錯，基本上好多都冇出錯
咁如果你話現有機制有問題，咁呢個係另一個範疇嘅嘢

另外，紅黑雨現有科技係冇預測可言，所以佢加咗個或字落去

屌淨係做雨量同暴雨都要寫一兩星期

風暴data相對少我覺得難好多

風暴你想要咩data

直接做stat 統計睇要幾多區先會出到暴雨signal

train 完你有real time data 應該可以做real time prediction

其實我想講.....雷達黃雨區係一個市民角度會覺得似黑雨
咁呢點已經係加咗個人感覺落去

你都識得講不成文標準..
廣泛個定義上其實應該係指總面積比率 而唔係18區中既6區
因為區區都細都唔一樣

咁既然個機制本身有問題
你出得警告就者係有機會出錯啦
仲兜

風暴用平均風速同最高陣風做data input, 另加星期一至日同hour 作為data輸入network 做ANN train

train 完掟d自己作的三種data 去test data 有無bias, 例如風站唔夠風/足風1個鐘都未掛嘅機率

咁台灣殺人條友呀，返黎香港告唔入佢咁呢個係現有機制問題，係香港法例入面冇證據就疑點利益歸於被告
你只可以話呢個係漏洞，但個機制本身冇出錯

咁事實係落左場好大既雨
你一味淨係識用data
data係唔係實時係唔係段秒計
雨量計係咪每隔幾十米就有一個 cover哂全港?
你解釋完之後先至好大大聲咁話俾人聽睇圖睇data係100%可靠啦

如果雨量監測點要乘返area factor成件事煩左好多

真係咁搞先用grid 做全港interpolation 出個continuous rainfall distribution 先可以做training

天文台其實仲有一堆research paper

你有時間可以做埋analysis

機制本身冇出錯你都up得出
你繼續兜啦

業餘玩下啫，真係model到我搵天文台合作出journal 啦

唔好玩 市民靠你啲分析
先可以有ground 屌鳩天文台

其實好多data analysis 都有人做過，例如呢個
藍色係烈風，你可以睇到sort by 平均有差唔多一半嘅8號波係唔達標

雨量有無類似嘅野

有就可以偷懶唔寫crawler

雨量大交合好少data, 佢都係得堆 x:45 to (x+1):45 嘅一小時record
相對地data 難整好多，例如14:15-15:15 嘅雨量係冇人知

ML有呢堆data都可以試下搵pattern

其實整到個database出到CSV 可以upload 去邊俾其他人用會好d？

你有GitHub 直接放埋入去啦

你up乜撚呀
我屌緊你班人明明有因為打風放過假 都講到完全無咁

其實如果sort by 日子，06年打後啲3號8號波根本鳩黎，好多都係唔達標照出

和諧最重要

明明屌緊天文台，點解變左分化

推到天文台長直播解釋

8月20日夜晚天水圍超大雷雨，落到水浸
得雷暴警告
淨係睇閃電位置密到咁搞到個app都lag埋
連基本黃雨都冇

睇埋雷達之後場雨仲要漂到機場
一樣冇暴雨警告

警告呢垃圾天文台
中環好撚大雨呀

暴雨信號（辦公時間除外）

趁放假 做靚條數

天文台？垃圾

12點半放飯出去食 屌你老母大雨到 濕撚晒
睇返通知 原來1330先掛黃雨
唔係預料會有大雨掛定既咩？
落完雨你先黎掛 掛俾自己睇得啦？
洗撚掛俾市民睇啊？

26號嗰晚紅雨，一出大老山返到粉嶺全程雨都冇滴 仲要落街跑完步先知紅雨

其實天文台要點先唔會俾人鬧
so far 今日其實handle 得唔差

11:06
位 於 本 港 西 南 面 的 雷 雨 帶 正 逐 漸 靠 近 珠 江 口 ， 並 可
能 在 未 來 一 兩 小 時 影 響 本 港 ， 市 民 應 提 高 警 惕 。
本 港 其 他 地 區 的 氣 溫 ：

12:25
短 期 內 香 港 廣 泛 地 區 可 能 受 大 雨 影 響 ， 市 民 應 提 高
警 覺 。

上 午 11 時 45 分 至 下 午 12 時 45 分 ， 各 區 錄 得 雨 量
如 下 ：

離 島 區 0 至 19 毫 米 ，
北 區 0 至 5 毫 米 ，
中 西 區 0 至 3 毫 米 ，
南 區 0 至 3 毫 米 。

13:20
天 文 台 在 下 午 1 時 20 分 發 出 黃 色 暴 雨 警 告 信 號 。

下 午 12 時 45 分 至 1 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

北 區 0 至 41 毫 米 ，
葵 青 12 至 38 毫 米 ，
屯 門 1 至 38 毫 米 ，
灣 仔 25 至 36 毫 米 ，
元 朗 1 至 35 毫 米 ，
觀 塘 12 至 32 毫 米

下 午 1 時 45 分 至 2 時 45 分 ， 新 界 東 ， 新 界 西 ， 港
島 及 九 龍 有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

北 區 8 至 52 毫 米 ，
大 埔 9 至 39 毫 米 ，
沙 田 14 至 31 毫 米 ，
西 貢 8 至 21 毫 米

預報囉